係咪所有港資公司既it模式都好撚落後？

成日要花時間做埋d無謂野，搞到要ot

老闆靜係識慳荷包，server都冇，員工時間唔撚係時間？

細公司反而好啲
大公司同政府真係不了

細公司 老闆比較接近前線

其實係時代唔同左
要求都唔同左
依家啲野偏 software engineering
依家做 P 又要寫 code ，又要識少少system野又要識少少 devops，重有分析唔同 library 用咩好

打個比喻：
以前做 IT 就好似煮餸
你識用材料煮得好食就得

依家煮得好食係基本
重有唔同菜譜俾你參考
分析唔同菜譜
從而研發出色香味都俱全既菜式

欠缺整合

好多做野做得久既人係用software做到差唔多樣就算

治標唔治本

梗係落後啦 試過譯野比 話開唔到file 原來仲用緊office 2003

1. 港豬公司連個似樣既公司網站都無
2. 工作上唔會諗住用啲快既方法去做， 一味用人手人腦做，之後就出錯，OT , 嘈加人手， 但其實好多時 寫下vba就快 n倍

hk no it

都已經唔講肯唔肯去用錢買新系統啦

肯買又點？ 班廢中連學都唔想學， 教少少已經嘈住話麻撚煩。 班在位既廢中IT都唔知脫節左幾多年

得香港仲用緊PHP

講科技， 腥港真係第三世界

蝗蟈 50 蚊度身訂造寫 啲小程式幫下日常運作， 腥港班 IT 又寸又高竇

大學啲startup都用緊php

php又點
大把中小企連個似樣既 database / system 都無

仲有 腥港啲IT好多都唔識同公司其他部門合作同溝通 自己有自己做

btw都係嗰句

依家班高層， 即係廢中廢老
佢地嗰代賺錢咪又靠炒樓炒舖
根本唔會諗科技野 , 因為佢地覺得投資大回報周期慢 甚至覺得係蝕本貨

唔係咁
點有得做

我果到一個人睇曬成間公司既SUPPORT, NETWORK 同BACKUP. 上市公司

d中佬用埋d舊方法做，做到好燥

人地就唔敢同佢溝通，跟住又錯

OT無錢？

點會有

it狗ot無償是常識

你做啲咩無謂嘢呀？

主要係admin野

e.g.打通告印通告,
管理費遂個單位封入信封 ,
落大廈拎封信番公司scan, scan完又要拎番落大廈filing

呢啲嘢都係必需做架喎，人哋請你就係呢個原因

當科技可以取代呢個過程，例如用晒電子通告，住客又咁醒全部識上網，咁你咪失業囉

真港資管理層就咩鳩都搵vendor做
It剩係睇個project 啦
出面十間有八間system analyst 掛羊頭賣狗肉根本係做緊project manager
你叫班人寫hello world 都未必識寫